\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{23}

\begin{aufgabe}{Charakterisierungen minimaler Komplexe}
Sei $X$ ein faserndes Objekt von $\widehat{A}$.
Zeige, dass folgende Aussagen äquivalent sind:
\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
\item
$X$ ist ein minimaler Komplex.
\item
Jede triviale Faserung $X \to S$
ist ein Isomorphismus.
\item
Jede triviale Kofaserung $S \to X$ mit $S$ fasernd
ist ein Isomorphismus.
\item
Jede schwache Äquivalenz $X \to S$ mit $S$ ein minimaler Komplex
ist ein Isomorphismus.
\item
Jede schwache Äquivalenz $S \to X$ mit $S$ ein minimaler Komplex
ist ein Isomorphismus.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Innere Faserungen und Joyal-Faserungen}
Finde eine innere Faserung,
die keine Faserung der Joyal-Modellstruktur ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Zulässige Mengen fasernder Objekte}
Eine Menge $F$ von fasernden Objekten in $\widehat{A}$
heiße \emph{zulässig}, wenn folgende zwei Bedingungen erfüllt sind.
\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
\item
Wenn $p : X \to Y$ einen Schnitt besitzt
und $X \in F$, dann auch $Y \in F$.
\item
Wenn $p : X \to Y$ eine triviale Faserung ist
und $Y \in F$, dann auch $X \in F$.
\end{enumerate}
Zeige:
\begin{teilaufgaben}
\item
Ist $F$ eine zulässige Menge fasernder Objekte
und $p : X \to Y$ eine schwache Äquivalenz zwischen fasernden Objekten,
so gilt $X \in F$ genau dann, wenn $Y \in F$.
\item
\textit{Kommt noch.}
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Simpliziale Menge der Rechtsfaserungen}
Es ist $\mathcal{S} \subseteq U$
das Unterobjekt,
das genau diejenigen $p : X \to \Delta^n$ enthält,
die Linksfaserungen sind.
Zeige, dass $\op{\mathcal{S}}$
kanonisch isomorph zu dem Unterobjekt von $U$ ist,
das analog genau die Rechtsfaserungen enthält.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}
  {Klassifizierende Morphismen und $\mathbf{U}$-kleine Fasern}
Sei $f : X \to Y$ ein Morphismus in $\sSet$.
Zeige, dass folgende Daten äquivalent sind:
\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
\item
Zwei Morphismen $F : Y \to U$ und $\overline{F} : X \to U_*$,
sodass folgendes Quadrat kommutiert und kartesisch ist.
\[ \begin{tikzcd}
  X \ar{r}{\overline{F}} \ar{d}{f} & U_* \ar{d}{\pi} \\
  Y \ar{r}{F} & U
\end{tikzcd} \]
\item
Für jedes $\varphi : \Delta^n \to Y$
ein kartesisches Quadrat wie folgt,
wobei $\varphi^*(X)$ eine $\mathbf{U}$-kleine simpliziale Menge ist.
\[ \begin{tikzcd}
  \varphi^*(X) \ar{r}{\overline{\varphi}} \ar{d} & X \ar{d}{f} \\
  \Delta^n \ar{r}{\varphi} & Y
\end{tikzcd} \]
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Klassifizierender Morphismus bei Pullbacks}
Sei ein kartesisches Quadrat wie folgt gegeben,
wobei $i : A \hookrightarrow A'$ ein Monomorphismus sei,
$f$ von $F : A \to U$ klassifiziert werde
und auch $f'$ ein Morphismus mit $\mathbf{U}$-kleinen Fasern sei.
\[ \begin{tikzcd}
  X \ar{d}{f} \ar{r} & X' \ar{d}{f'} \\
  A \ar[hook]{r}{i} & A'
\end{tikzcd} \]
Zeige, dass dann ein $F' : A' \to U$ existiert,
das $f'$ klassifiziert,
und sodass $F = F' \circ i$.
\end{aufgabe}

\end{document}
